【集中討論】《香港獨立論》

作者：梁衍華

出版社：香港專業研習學會

出版日期：2016年8月

作者簡介：

梁衍華先生
香港大學理學士、英國倫敦大學法律學士、紐西蘭律師及大律師

背景及內容：

不少政客均聲稱主張「香港自決前途」，但住民自決的法理依據為何呢？香港前途為何是730萬人自決而不是14億人決定呢？又如何決定自決的選項呢？另一方面，各選項背後的理據是否已經過詳細討論及研究，而作出選擇的選民又是否清楚理解呢？

雖然「香港獨立」在近年被提出為前途自決選項之一，但也有自決論者認為「一國一制」也可以是選項付諸公投。若果未探討各個選項有否有法理依據及是否合理就貿然投票，有關的決定也不會是一個知情決定 (informed decision)。在此情況下，公投自決的意義成疑，結果也未必明智。

長久以來，香港主權獨立是一個近乎無人觸及的議題。在開始深入探討該議題前，大部份人已經武斷地否定了主權獨立的可能。本書分為法律篇、古代史篇、近代史篇、當代篇、文化篇及生存篇共六個篇章，嘗試以學術角度去分析香港主權獨立及相關事項。

法律篇以國際法角度探討香港主權獨立是否具有法理依據為開端，再揭示有關的法理基礎與香港是否具有獨立歷史及文化的相關性。

古代史篇及近代史篇探討香港是否有異於華夏的歷史觀。

當代篇則探討因為沒有獨立主權而在當代面對的問題。

文化篇探討粵漢文化之別、香港文化異於華夏及粵英混合的特點。

生存篇將假設香港作為一個主權獨立國家，將會面對的生存威脅，以及其他國家面對有關威脅時所採取的應對手段。

購買地點：開益書店 (or maybe other bookshops in Mong Kok)

購買網站：

- 導正偏頗的（傳統）史觀

- 應把本位放於香港，而非中國大陸

序言書室每月暢銷書榜（香港獨立論）：

二零一六年九月：第1位
十月：第4位
十一月：第5位
二零一七年四月：第13位
六月：第9位

FB有條青山派係本民前個PAGE問有多少抄云伯個乜鬼《城邦論》？

班青山柒頭以為自己係天下唯一？

《獨立論》有一段點名屌柒「永續基本法」

係講無退場機制嘅話就唔好胡亂永續基本法

序言書室每月暢銷書榜（香港獨立論）：

二零一六年
九月：第1位
十月：第4位
十一月：第5位
二零一七年
四月：第13位
六月：第9位
七月：第12位